{
    "question": "berapakah massa gas argon (ar=40gram/mol) yang dapat menempati ruang 82cm3 pada tekanan 228mm hg dan suhu 27darjat celsius (R=0,082L atm mol pangkat min satu K pangkat min satu",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "hmmm...pertama kita menubah satuan yang diketahui dulu<br>V = 82 cm3 = 0,082 dm3 = 0,082 L<br>T = 27 C = 273 + 27 = 300 K<br>P = 228 mmHg = 0,3 atm \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0( ingat 1 atm = 760 mmHg)<br><br>kemudian masukkan ke dalam rumus (untuk mencari mol (n))<br>PV =n R T<br>0,3 x 0,082 = n 0,082 x 300<br>n = 0,001 mol<br><br>maka massa gas argon<br>massa = mol x Mr = 0,001 x 40 = 0,04 gram\u00a0<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>berikan label terbaik ya :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "logam-apa-yang-paling-kuat-431",
            "question": "Logam apa yang paling kuat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tungsten, Osmium, dan Titanum",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.osmium<br>2.titanium<br>3.tungsten<br>4.adamantium<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "timbel-nitrat-itu-termasuk-elektrolit-lemah-atau-kuat-rumus-ki-132",
            "question": "Timbel\u00a0nitrat itu termasuk elektrolit lemah atau kuat? rumus\u00a0kimia dari timbel nitrat itu apa?\u00a0Jawab ya :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elektlorit\u00a0kuat<br>\u00a0rumus kimiannya\u00a0Pb(NO\u2083)\u2082",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "timbal nitrat elektrolit kuat<br>ada dua rumus untuk timbal nitrat dikarenakan timbal memiliki 2 jenis bilangan oksidasi (valensi)<br><br>1. Pb(NO3)2<br>2. Pb(NO3)4<br><br>semoga bisa membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-asam-oksi-termasuk-asam-kauat-atau-lemah-796",
            "question": "Apakah asam oksi termasuk asam kauat atau lemah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Asam oksi (oxyacid) adalah asam terner yang mengandung atom oksigen. Untuk semua asam anorganik yang umum, atom-atom hidrogen yang dapat terion adalah atom-atom hidrogen yang mempunyai\u00a0<u>ikatan kafalen</u>\u00a0dengan atom oksigen. Oleh sebab itu, asam nitrat (HNO3) lebih tepat dituliskan sebagai HONO2, sedangkan asam perklorat HClO4\u00a0dituliskan sebagai HOClO3, dan seterusnya.<br>Dalam satu seri asam-asam oksi dari satu unsur terdapat hubungan antara\u00a0kekuatan\u00a0<u>asam</u>\u00a0dengan banyaknya atom oksigen dalam spesies yang bersangkutan. Semakin banyak atom oksigen semakin kuat asam yang bersangkutan. Asam nitrat, HONO2\u00a0(pKa\u00a0= -1,4) termasuk asam kuat, dan lebih kuat daripada asam (lemah) nitrit HONO (pKa\u00a0= +1,33). Parameter\u00a0<u>elektronegati</u>vi<u>t</u>a<u>s</u>\u00a0dapat dipakai untuk menjelaskan\u00a0<u>kekuatan relatif asam\u00a0</u>oksi ini. Atom oksigen bersifat elektronegatif tinggi, maka semakin banyak atom oksigen semakin besar densitas elektron tertarik menjauhi atom H sehingga semakin lemah ikatan O-H, dan akibatnya semakin mudah terion dengan melepaskan ion H+, atau dengan kata lain semakin kuat asam yang bersangkutan.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Asam oksi (oxyacid) adalah asam terner yang mengandung atom \noksigen. Untuk semua asam anorganik yang umum, atom-atom hidrogen yang \ndapat terion adalah atom-atom hidrogen yang mempunyai ikatan kovalen dengan atom oksigen. Oleh sebab itu, asam nitrat (HNO3) lebih tepat dituliskan sebagai HONO2, sedangkan asam perklorat HClO4 dituliskan sebagai HOClO3, dan <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-ml-larutan-naoh-001-m-diencerkan-sampai-volumenya-1000-ml-ma-572",
            "question": "10 mL larutan NaOH 0,01 M diencerkan sampai volumenya 1000 mL, maka berapa PH-nya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10.0,01=1000.M<br>0,1 = 1000M<br>M = 1x10\u207b\u2074<br>pOH = -log 1x10\u207b\u2074<br>pOH = 4<br>pH = pKw - pOH<br>\u00a0 \u00a0 = 14 - 4<br>\u00a0 \u00a0 =<strong>\u00a010</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-rumus-struktur-dari-glukosa-507",
            "question": "Apa saja rumus struktur dari glukosa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus Glukosa \u21d2 C\u2086H\u2081\u2082O\u2082\u2082",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>rumus glukosa \u00a0C\u2086H\u2081\u2082O\u2082\u2082</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-laruta-baoh2-memiliki-ph13-brapa-ml-larutan-asam-klorid-441",
            "question": "Suatu laruta Ba(OH)2 memiliki pH=13. Brapa mL larutan asam klorida o,1 M harus dicampurkan dengan 100 mL larutan Barium Hidroksida itu supaya pH menjadi 12.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "antara 1 sampai 100 ml pastinyaa -_-",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pH=13<br>pOH=14-13=1<br>OH-=10^-1<br>a.M.V=b.M.V<br>1.0,1.V=2.10^-1.100<br>V=2.10^-1.100/10^-1<br>=200ml<br>kalo ad yg salah koreksi ya ^_^<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dampak-positif-dan-negatif-penggunaan-hidrokarbon-dalam-113",
            "question": "Jelaskan dampak positif dan negatif penggunaan HIDROKARBON dalam kehidupan sehari hari!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dampak positif : pembuatan papan<br>dampak negatif : asap kendaraan bermotor",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-bangun-senyawa-haloalkana-2-bromo-244-trimetilpentana-299",
            "question": "Rumus bangun senyawa haloalkana 2-bromo-2,4,4-trimetilpentana\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C8H17Br itu mas jawabany<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitung-biloks-unsur-fe-berikut-dan-berikan-alasan-yang-tepat-1fe-795",
            "question": "Hitung biloks unsur Fe berikut dan berikan alasan yang tepat\r\n1.FeSO4\r\n2.Fe2(SO4)3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.SO4 udah ketentuannya -2 jd supaya 0 biloks FE hrs 2<br>2.SO4 biloks nya -2 x3 =-6 jd supaya 0 biloks 2FE hrs 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-struktur-lewis-so2-oh-tolong-dibuat-gambar-serta-424",
            "question": "Tentukan struktur lewis SO2 + OH- ??? tolong dibuat gambar serta penjelasan tolong ya\u00a0 ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "SO2 +\u00a0 OH^-<br>\u00a0<br>S punya nomor atom 16 berarti elektron valensi 6 dan O punya nomor atom 8 dan elektron valensi juga enam. sehingga kedua unsur antara S dan O sama membutuhkan 2 elektron lagi. sedangkan untuk H punya elektron valensi 1 maka butuh 1 elektron lagi. berikut struktur Lewisnya<br><br><br><br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 <br><br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/tentukan-struktur-lewis-so2-oh-tolong-dibuat-gambar-serta-424-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        }
    ]
}